傳無綫月底裁員逾千人 製作部將成重災區

反修例運動持續半年，因為被網民批評無綫報道偏頗，呼籲抵制該台，不收看、不登廣告，結果令無綫廣告收入與收視率不斷下跌，為保住下季度業績，無綫準備向員工派大信封，裁減800至1000名員工，據說重災區是製作部和綜藝組，其他部門亦會按比例裁減人手，預計月底派大信封，有消息指，目前無綫員工約3000人，即裁掉1/3的員工。

有製作部人員向《蘋果》透露，無綫因收益下跌，打算縮減開支，決定不再以傳統方法經營下去，以往無綫製作部養了不少人員，這是一筆龐大開支，但近期製作不多，所以管理層決定大量裁減製作部和綜藝組製作人員，然後支持他們在外成立製作公司，日後無綫開劇或搞綜藝節目，將外判給這些公司做製作，其實無綫已有部份劇集交由外判公司做製作，變相養一批已離職的員工，今次真正失業的員工估計約400人左右。

無綫截至6月底止中期業績，純利雖然上升6%，但收入按年減少12%，由22.31億元縮至19.65億元。因修例風波引起的反紅媒事件，並未反映在上半年業績，下半年廣告收入肯定受到影響。在網民的狙擊下，各大品牌紛紛暫停在無綫登廣告，當中包括寶礦力、Pizza Hut、先施百貨、活色生香安全套、李健駕駛學院、化妝品公司CLARINS、雪花秀、信諾保險及攜程旅遊網（）等，而護理品牌彩豐行日前亦表示於本月底合約屆滿後，選擇以其他平台作宣傳渠道，無綫下半年受抵制後，廣告收入下跌幅度多少，下季業績會公佈出來。

無綫最近向廣告商發出新一份廣告價目表，但有別於過往每年加價3%至5%，往年黃金時段30秒廣告的「定位基本價目」索價22.6萬元，最高達184萬元，不過在聖誕檔期大概只需十幾萬便有交易，比去年聖誕同期的20萬中位水平，足足平近四成，甚至早前有報道指，無綫向舊客戶提供優惠，過往客戶至少承諾投放與去年廣告費100%或以上才獲最優惠的廣告套餐，現時承諾水平降至90%即可，是沙士以來首度跌穿100%。若未能完成90%投放水平，可提供額外10%下調空間，降至今年廣告費的81%亦可接受。以最多優惠的套餐計，計算所有折扣後，TVB明年變相減價4%至7.4%。

亞視永恆，無線步後塵

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

炒晒班打手先啦⋯⋯
倒米

推